[
  [
    {
      "id": "q1",
      "question": "Które polecenie pozwala na wypisanie danych na konsoli w języku c# ?",
      "answers": [
        "System.Console.PrintText",
        "System.Console.WriteLine",
        "System.Console.Text"
      ],
      "correctAnswer": 1
    },
    {
      "id": "q2",
      "question": "Jak domyślnie nazywa się główna klasa aplikacji w języku c# ?",
      "answers": ["class Program", "class MainProgram", "class MainWindow"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "id": "q3",
      "question": "Która metoda jest główną metodą startową aplikacji ?",
      "answers": [
        "static void Main(string[] args)",
        "static void Start(string[] args)",
        "static void Program(string[] args)"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "id": "q4",
      "question": "Co oznacza skrót CTS dla platformy .NET ?",
      "answers": [
        "wspólny system typów",
        "nazwa kompilatora c#",
        "główna biblioteka klas"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "id": "q5",
      "question": "Co oznacza skrót CLR dla platformy .NET ?",
      "answers": [
        "zbiór dopuszczalnych typów",
        "wspólne środowisko uruchomieniowe",
        " wspólne biblioteki klas"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "id": "q6",
      "question": "Czym charakteryzuje się kod zarządzany ?",
      "answers": [
        "programista samodzielnie zarządza pamięcią dla danych",
        "środowisko uruchomieniowe aplikacji zarządza pamięcią dla danych",
        "system operacyjny zarządza pamięcią dla danych"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "id": "q7",
      "question": "Czy na platformie .NET aplikacje w językach mogą ze sobą współdzielić kod ?",
      "answers": [
        "tak, jeżeli spełniają warunki określone przez CLS",
        "nie, nie ma takiej możliwości",
        "tak, jeżeli zostały skompilowane w tym samym środowisku IDE"
      ],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "id": "q8",
      "question": "Jaki jest podstawowy typ danych (z którego dziedziczą wszystkie inne) w języku c# ?",
      "answers": ["SimpleObject", "Object", "BaseObject"],
      "correctAnswer": 0
    },
    {
      "id": "q9",
      "question": "Co oznacza skrót WPF dla platformy .NET ?",
      "answers": [
        "Biblioteka do tworzenia aplikacji internetowych bazująca na HTML",
        "Biblioteka do tworzenia rozbudowanych aplikacji konsolowych",
        "Biblioteka do tworzenia aplikacji desktopowych bazująca na XAML"
      ],
      "correctAnswer": 0
    }
  ],
  [
    {
      "question": "",
      "answers": [],
      "correctAnswer": 0
    }
  ]
]
